# Отчет

## Постановка задачи

В рамках домашнего задания по предмету "Семинар наставника" была поставлена следующая задача:
**"Получить данные пользователей из конкретного города методами VK api и провести анализ по следующим пунктам"**:
1. Анализ популярности имен
2. Анализ половозрастной структуры

## Что сделано
Достигнутые результаты
1. Реализован клиент для выполнения запросов к vk api
2. Настроена и внедрена система логирования
3. Настроена и реализована система тестирования клиента и вспомогательных функций
4. Собраны и подготовлены данные пользователей из города Краснодар
5. Создан и настроен дашборд в системе Datalens
6. Построены графики:
   -  "Популярные имена среди Мужчин и Женщин"
   -  "Половозрастная диаграмма"
7. Разработка и трекинг задач реализованы через по средствам системы контроля версий и сервиса GitLab 


## Используемые технологии
Список используемых технологий в процессе разработки:
- IDE VsCode
- Python, JupyterNotebook
- VkApi
- Git, GitLab

Список используемых технологий для визуализации и отчета:
- Yandex DataLense
- Markdown
- GoogleSlides
- Miro

## Схема работы приложения

![Scheme](scheme.jpeg)
- Синим отмечена часть отвечающая за клиент
- Желтым отмечен процесс получения и обработки данных
- Зеленым отмечена часть отвечающая за тестирование

Результатом являются 2 файла содержащие подготовленные данные по пользователям.

На основе этих данных в DataLense строятся графики

## Выводы по полученным результатам

API vk при запросе пользователей из конкретного города, подкладывает данные о пользователях из других городов, предположительно так работает механизм предложения возможно знакомых людей.

Через API vk всего было получено 5105 пользователей, после отсеивания пользователей не из Краснодара осталось 2250 пользователей. Для построения половозрастной диаграммы нужно знать год рождения, поэтому после фильтрации пользователей без указанного года рождения осталось 1277 пользователей. 

На основе этих двух выборок были построены [графики](https://datalens.yandex/0nl6fdfku43ep) в DataLense:
![DataLense](datalens_dashboard.png)

На основе этих графиков видно, что самым популярным именем среди мужчин является ***Александр***, среди женщин - ***Анастасия***

Большую долю пользователей составляют мужчины в возрасте 23 лет. Так же на графике присутствуют пользователи, возраст которых составляет больше 100 лет, но проверить достоверность этой информации не представляется возможным в рамках проекта

## Выводы по тестированию, какие ошибки нашли, нашли ли, какое покрытие кода тестами
Результаты тестирования: 
```
=============================== test session starts ================================
platform darwin -- Python 3.7.9, pytest-4.6.11, py-1.10.0, pluggy-0.13.1
rootdir: /Users/kraalex/hse/hse-hw/sem/hw1_vk
plugins: cov-4.1.0, mock-server-0.3.0, allure-pytest-2.12.0
collected 2 items                                                                  

src/tests.py ..                                                              [100%]

---------- coverage: platform darwin, python 3.7.9-final-0 -----------
Name               Stmts   Miss  Cover
--------------------------------------
src/tests.py          25      2    92%
src/utils.py           7      0   100%
src/vk_client.py      28      0   100%
--------------------------------------
TOTAL                 60      2    97%


============================= 2 passed in 0.21 seconds =============================
```
**Вывод:**
Все тесты прошли успешно. Покрыты все модули и вспомогательные функции.

## Git Lab Structure
**Branches**
![Alt text](branches.png)

**Repo Graph**
![Alt text](graph.png)

**Tasks**
![Alt text](tasks.png)

**Tests pipeline**
![Alt text](pipeline.png)

## Ссылки на используемые источники
- https://dev.vk.com/ru/reference
- https://cloud.yandex.ru/docs/datalens/
- https://habr.com/ru/companies/wunderfund/articles/683880/
- https://docs.gitlab.com/ee/tutorials/
- https://pypi.org/project/pytest-cov/
- https://pypi.org/project/httpretty/
- https://pytest.org/en/latest/how-to/logging.html
- https://miro.com/app